放榜注意⚠️ 千萬不要揀文科社科pure science，要揀有專業資格既科。

事實上係連比連登仔唾棄既it, engine甚至係吹水科bba

搵工都一定好過文社科

Pure science 最好既出路係讀個pgde教書 做lab就邊有咁多lab比你做 最後最後千奇唔好讀上去 不歸路黎

社科都係慘 不過好少少四年內都train到你吹水能力 搵唔到好工不過都餓唔死 （社工例外 社工神科黎）千萬不要讀psycho 除非讀到cp(難過讀到醫）

文科最慘 讀英文還好 讀中文真係食得屎

最後讀呢堆科最好既出路就係做政府工
最top既就就Ao 紀律部隊officer(你本身要好撚勁同埋英文好好） 差d就做散仔 又讀死書又潺果d毒撚就拎綜援啦
最撚慘既係 政府工唔係非常重視你gpa 即係代表你呢4年係廢既

有得揀就話姐
我無得揀

屌咩科都講過唔好讀咁滯

眼界決定境界

必選
醫療系：五寶唔講啦 護士同精神科護士都高人工不過辛苦
（易移民）

工程系：搵工差極都有個譜 最top既可以入ibank砌model(好似phy都得）it話就話it狗，但其實it既出路唔係係香港 it係全球都好吃香 連番深圳做都萬8蚊人仔16個月糧 另外全界engine科都易移民

社工：讀4年做swo 都萬8，做到aswo仲爽皮。話就話社工爆煲 但爆極都係死d hd仔 點都唔會死degree仔

過來人，咪撚揀chem來到，悔終生

事實上係你睇人好人睇你好 極少人係讀兩次degree
就算有都冇人可以以freshman身份讀2次大學經歷2次

Phy可以入ibank砌model
chem可以做咩？

Engine又係20分頭
社科文科都係

我寧願retake升2-3分揀科好科

去銀行溝新型強效洗潔精漂白水

如果當年睇到哩個po就好

讀chem畢業等飲漂白水

點睇Translation?

唔熟不過應該唔係太好景。

因為唔知點解讀語言major既人可以同translation既人爭job

我識人讀英文都接到translation job做

RD OT PT 好似幾好 夠專業又高人工

Phy 砌咩model
Chem 去賣藥啦

社會連人文精神 追求科學都捨棄
真係唔洗諗翻身了 等比支那統治啦

Math 呢

到你畢左業10年仲係搵得萬幾蚊既時候...

自問唔醒目，唔叻既人揀d有專業資格既科目，咁畢業出到黎都叫會搵到不錯人工

但英文系唔識用CAT
自學另計

事實係文社科普遍高分過專業科，神科唔計

廿分頭唔好揀社科 揀教院
入教院讀教育出到黎搵到工有20k

紀律部隊officer唔係好睇英文架咋wo
有朋友英文3都有offer
基本上用最簡單既文法同文字有自信咁表達到自己同意思就過到關
不過你都可以話大把英文5*既人都唔可以用小學雞文法同生字流利用英文講出黎

支那人落黎讀sci 去美國讀phd 做google ibm
港豬 乞食不了
知自己垃圾就唔好讀sci啦
不過三大名氣又好難唔要既

HKu MBBS Cu MbCHS we trust

社工分SWA(ASSO位)同ASWO(DEGREE位)
SWA係政府薪酬係20k-40k、ASWO就係30k-67k
而係NGO, SWA薪酬大概係20k-30k、ASWO就係26k-50k

degree通常衰極都會搵到NGO SWA位(唔比人壓價既位，即係入職20k)
兩大出黎入政府/醫管局機會又大d, 就算fg入唔到政府, 考多幾次入到既機會都大

不過預左冇得升職
社工條career path算係僅次於JRE學位職系或專業職系
好少學位職系可以升到D3
言語治療讀5年先pt16、老師又係5年先pt17, 社工4年已經pt16
仲要言語治療師、老師升到盡都只係pt49
如果社工唔係一筆過政策, 變半神科冇難度

冇記錯讀engine同cs好撚top果堆係會比ibank捉左入去砌model。唔記得phy同math有冇

如果讀非專科(general科)，又想有出路(起碼30歲肯定上到3萬up)，主要3條路:

1. 政府(AO EO ATO...) + 紀律部隊
咩科咩u都冇所謂，過到個試就得 人工好福利高，不過唔係咁易入(幾萬人爭幾百個位)，對中英文同表達能力有信心先好報

唔係太睇gpa同完全唔睇intern experience，只要grad個時考到個試就一嘢搞掂
不過要跳出黎好難，而且競爭好大最後多數都係三大贏
而且，專科都可以做到政府工 所以真係冇理由揀文科社科pure sci

2. 私人市場(銀行, MT, business 界別 frontline, 地產公司)

好睇GPA(過3基本),，好大競爭，要係大學幾年入面砌CV搵intern
主要bba友玩曬，有d讀law又唔想做(做唔到)律師既都會爭到 點解SoSci BA Sci難d做？因為HR first round screening 都基本上screen走曬 除非有related internship experience

不過如果讀呢d科基本上都好難搵靚intern，所以惡性循環下最後都係輸曬 貧者越貧富者越富

唔好問點解，遊戲就係咁殘酷 讀BA Soc Sci通常得HR Marketing Communication 呢d位有可能有得in, 其他通常都冇乜機

讀Maths/Stat /Risk man好d既，好多私人公司既工都可以做，不過讀得呢d科一般香港學生都爛曬grade, 睇gpa都已經俾人screen走

第三條路，保險/倫敦金/ptgf/賣屎忽/警犬

唔好簡science.
真，過來人，會死。
珍惜生命。遠離science.

屌，我覺得睇家境加睇興趣
我就咁分既：功能科同學術科
功能科就係出黎有個牌果堆
學術科就係出黎咩都冇果堆

揀科一定要揀你比較有興趣既
基本有個方向，文理商藝xxx果類啦
唔係到時讀你都冇心機讀，個人會好負面

之後睇家境
你家境差，等你開飯，讀功能科，出黎搵份工，係辛苦但餓你唔死
家境好，咁就all in興趣，因為好大機會你要讀十年呢科，學術科讀完degree諗住出黎搵野做果批，根本就係on9，科目設計都唔係俾你搵工做既，係俾你研究落去既，唔讀落去，唔好諗其他野，乖乖地去補飛教師牌，之後係中學教書啦。

理科仔表示
冇揀nursing揀社科真係含撚
而家搵intern都食哂屎

落黎讀果d一係本身好叻，一係有錢，邊有得比
所以我都講唔叻既人唔好揀

入到唔緊要 立即db major有用的系

JS1204 CityU Computer Science啦，收18-21分水位，DSE文商人都入得，都但起薪已經講緊最少19-21k或以上

grad 做咩多

首選伏科：
1.psy ，hku收差唔多廿八九分
但出到黎都係搵唔到野做（係真係搵唔到果隻）

2.史科 ，除左讀多個pdge教書冇野可以做

3.文學，同上

唔好話咩為興趣，你屋企有層收租就可以為興趣

搵d intern都係ngo多？

最勁既入ibank，大企業it graduate trainee program甚至M$；其餘就大銀行/MNC/IT start-up etc，呢家IT越黎越勁，入JS1204 CITY CS 呢科絕對有保障

咩科都俾連登仔講到係垃圾架啦

搵個有錢老豆好過啦，仲讀書
入ibank一係睇家底，一係做到廿幾歲禿頭

食得屎 唔好讀

shitty喎

間間都有人入ibank 睇多定少姐
city就

三大文社科個班大部分出黎做廢工，人工普遍得12-14k，仲要冇前途可言。呢家就有個最後機遇city cs擺係你面前

你想後悔四年定後悔四十年，自己諗

shittyu

社科真係不了

利申 受害者

ust phy撚深切體會
對sci有興趣可以自修，但千奇唔好入sci(其實就算你入咗都係9成自修1成真係佢教)
真係勁嘅又有興趣咪入poly med lab/ust ire，但如果你只係揸住廿頭分數，都係去返工程/it啦

受害者too

未grad已經覺得前路茫茫
諗緊讀唔讀個社工master（sw當初唔係我最有鍾意但都有d興趣）
但如果係咁做咩當初直接讀sw degree?

點睇social science 仲要係非三大 ？

垃圾

利申：就係你所講個堆

真心對呢科好有興趣，不過讀完應該真係乞食，雖然依加都乞緊

City Criminology?

Psy 18fg 表示贊同

冇用 放榜後果個恐懼會壓倒理性

e&m quantum cls

係呀，大家都唔好撚文科社科呀
冇前途冇出路㗎
大家去搵錢啦

伏嚟㗎 唔好㨂

社工最好
人工高 有牌 唔使大量體力勞動 唔使每年進修讀書 有光環 唔厭惡 大把ngo行頭大 升職空間大

依兩個反而讀到仆街之下有B range，modern就炒到飛起得D
只可以話sci真係講天份，尤其phy/math，冇返咁上下覺悟真係唔好入，唔好以為收分低就易讀，做唔到最勁嗰堆都係注定乞米。

pde
有得讀數好幸福

典型社科

你想從政？？？

咁既 政政黎講
hku多數入政府 cu多數反政府

Poly city 出路唔算大 做下議員辦事處d助理仔囉

從政不嬲唔一定要讀政政 讀law讀社工從政既人仲多

移民就...你從政比港共通緝申請政治庇護應該易過移民

都有接受到個工作性質既 始終係社會陰暗面

但如果你入左乞食科30歲都搵唔到2萬果陣 你自已就變社會陰暗面

其實你唔好話咩揀唔揀邊科 因為未實制讀落去根本唔知實制ge出路係點
都係去大學聽talk先知
仲有 如果俾你叫到個個都去讀專科, 咁啲科ge工種咪容易飽滿lo
仲點會容易揾到工呀 藥制以前係神科, 咪又係學額太多變乞食科
咁做咪又害左班人 都係跟興趣喇

渣住廿幾分，讀東大醫療都好過三大文科

123

所謂發財立品，人文社科等你事業有成再讀返唔難。但fg窮開就好難番到身。

又一班認為人工要同學歷掛勾嘅社會垃圾

認為人工應該同學歷掛勾既唔係文科生，係文科生既老豆老母，朋友，女朋友，女朋友老豆老母

害人不淺，幾年都係收best 5 20分。4+2要 24分，英文3左 best 5 22分， 4+2要 25分。

參考：

另外 JS1204 今年開始要求其中一科elective為phy, chem, bio, combine science, ICT , M1/2 。文商人今年已經入唔到！！！2018 DSEr要注意！！

參考：

岩啦 吹奏社工吹撚到佢爆就岩
香港咁多社畜

香港學生揀科都要俾社會框住，橙

擾敵post

冇修理科可以讀

Math 可以過來我地IT 人呢行做data scientist, big data.

City 都唔係咁差既

利申：科大CS 人

如果當年睇到呢個post就好
唉 唔通要讀第2個degree

識人Shitty CS 入IBM intern Grad Job 入小綠點做礦收騰

另外一個Intern HA Grad 左都係HA

個EX去exchange 同個Tutor 啪啪啪
最後一Grad就有Offer 去美國讀Mphil，仲有錢收
前題你有冇西先？ 係咪女神先？

女神讀哂銀時其實好吃香
我係老闆都想請個樣靚既擺係Lab啦

只有廢人 無廢科。。

爆極都唔會死degree啦 最多咪港專明愛果d收皮

社工係維穩重要工具 政府對社福界既支持只會有加冇減

呢句其實啱聽

勁既人比佢讀廢u廢科 識人多社交勁規劃好識增值自己 r到靚intern
Grad左 interview勁 表現到自己有料

一樣同勁科有得鬥

但事實上邊有咁多呢d勁人？

世界大戰級難題:
假設分數中等嘅話
HKU 頹科 eg BA, SocSci
Shitty 神科 eg LLB
你會點揀?

記住HK NO IT

兩睇啦 勁嘅人讀到勁科 但出到黎做覺得性格上唔啱 一樣會做到無晒動力 demotivated左又點升上去

你個ex雞黎

但6-7成人都係普通人 唔勁唔廢 冇化腐朽為神奇既能力

讀得到好d既科同讀唔好既科前途真係可以差好遠

真勁人係可以跟自己興趣揀。但最慘既係有好多人以為自己係勁人

City政政 final year
如果你地將來想做政府工/ao eo，唔需要因爲咁而揀政政，因為呢科唔會幫你加分，最緊要中英文，而且大把做政府嘅人喺major engine

議員助理？不了 人工底10K到12K都見過，仲要喺冇任何福利，而且OT到傻，有時返屋企都要做

NGO?人工底 人工不成正比問題 衰啲講中五學歷都做到啦

總結 真喺為興趣先讀，搵錢真喺唔好諗

依樣真 寧願讀東大職業治療
都唔好8大社科文科

出黎做多幾年野就會好後悔
之後你就會哂時間 讀返master/degree洗底

我唔否認

真係唔好入8大讀啲垃圾science科
入東院，thei，恆管讀下啲出黎真係揾到食嘅科仲好
兩舊都係屎，不如食舊好食啲嘅

文社科底仔
唔入呢d科可以入what

其實入到u都係重新黎過架喇
我冇physics個啲，而家都係讀engine

搵錢做地盤/sales係咪仲快

我 grad 左好多年啦

冇乜興趣
但又心知有興趣嘅文社科易揸兜
應該點

咁就自己諗下前途重要啲定興趣重要啲
我自己就諗前途嘅，個分點低都要入啲有前途嘅科

咁又唔係既

讀大學train下個人既思維 同埋buildup個有文化既社交圈子都係需要既

你識落班中六中三仔 日日放工睇大陸劇傾叫雞英文都唔識多隻字思想未開發 你自己都冇mood啦

你讀一大識落既人起碼有質素d

所以d地盤佬 保險佬 倫敦金 賺幾多錢都係拎晒去賭 叫雞 玩 fing晒d錢

同埋幾有錢都係有種nigga發左達暴發戶既感覺

其實Engine係咪吹大咗

揀下elective 或者minor啦

Sales有數咪有錢囉，冇錢咪得底薪

唔好讀酒店
非專業，垃圾

利申：過來人

冇熱誠捨棄私人時間同心血去幫人唔好揀社工，保證你唔會grad到
同埋話社工唔洗點做野果個好明顯唔係讀/做社工或者未過intern

好似好熱門？

酒店真係 出黎做執房做散仔
明明收分都唔低
酒店啲價出得好低，做爛市

Poly u?

無人尊重文社科既社會可以行到幾遠 ？

呢個就係香港
興趣行頭 就只能乞食
開開心心讀完四年
出到尼搵13k
點養家，點上車，點結婚生仔
做個sales仔，洗碗，譚仔阿姐都高人工過你
除非你三大，都叫做好啲，起碼朵靚啲

你意思係我簡其他科，elective或者minor先追下文社？
仲好confuse

收工去老蘭砌model

咁撚醒嘅你

無父幹係咁架啦

勸告: HK NO IT 做人做狗自己揀
香港IT折墮大典

滙豐香港IT部門裁員

國泰15部門經理級被炒 IT部裁77人成重災區

政府推出科技人才入境計劃

「科技人才入境計劃」門檻過低！或令本地年輕人就業困難

好在我唔打算結婚